	\pagestyle{fancy}
	\rhead{Билет 13}
	\vspace*{0.5em}
	\Section{13. Перегрузка операторов}\\
  Бывает удобно вместо длинной записи названия функции или метода использовать короткую
  запись через какой-то математический знак, например, через '+', '-', '<', и т.п.
	\begin{list}{$\bullet$}{}
	  \item \textbf{бинарные и унарные}\\
      Обратите внимание на особенности операторов '++' и '[ ]':
      \begin{code}
class Matrix {
  ...
    Matrix& operator+=(const Matrix& m) {
      for (std::size_t i = 0; i < _rows; i++)
        for (std::size_t j = 0; j < _cols; j++)
          _data[i][j] += m._data[i][j];
      return *this;
    }
    Matrix operator+(const Matrix& m) {
        Matrix tmp(*this);
        return tmp += m;
    }
    Matrix& operator++() { // ++matr;
      for (std::size_t i = 0; i < _rows; i++)
        for (std::size_t j = 0; j<_cols; j++)
          _data[i][j]++;
      return *this;
    }
    Matrix operator++(int n) { // matr++; n	всегда	равно	нулю,
      Matrix tmp(this);            // это	просто	такой	костыль
      for (std::size_t i = 0; i < _rows; i++)
        for (std::size_t j = 0; j < _cols; j++)
          _data[i][j]++;
      return tmp;
    }
    int* operator[](std::size_t i) { // возвращает	строчку	матрицы,
      return _data[i];               // в	которую	можно	присвоить 
    }
    const int* operator[](std::size_t i) const { // возвращает	строчку	матрицы,
      return _data[i];                           // из	которой	можно	считать
    }
  ...
};
      \end{code}
      Константный оператор '[ ]' помогает избегать проблем, когда есть константная матрица, и мы из неё читаем.
      Во имя переиспользования кода и во благо быстродействию некоторые операторы часто выражаются через другие.\\
      \href{http://pastebin.com/8jjLWbe4}{Пример с практики} (реализация матриц).\\
      Интересный факт. Поскольку операторы являются методами класса, их можно вызывать в функциональном виде:
      \begin{code}
Matrix a, b;
if (a.operator[](10)[10] == 42)  // равносильно	if (a[10][10] == 42)
  a.operator+=(b).operator++(0); // равносильно (a += b)++;
  a.operator+=(b).operator++();  // равносильно ++(a += b);
     \end{code}
    \item \textbf{в классе/вне класса}\\
      Оператор можно переопределять и вне класса. Это будет выглядеть, как определение функции от одной или двух переменных, и тогда это уже не будет являться методом класса. Но все равно оператор можно будет вызывать длинно, как функцию от двух параметров.\\
      Это бывает полезно если у нас нет доступа к коду этого класса. А ещё если нам хочется написать оператор,
  у которого слева, например, int, а справа какой-нибудь класс. Тогда мы сможем, например, прибавить к инту наш класс:
      \begin{code}
int operator+=(int &number, const Matrix& matr) {
	for (std::size_t i = 0; i < _rows; i++)
    for (std::size_t j = 0; j < _cols; j++)
      number += _data[i][j]++;
}
      \end{code}
      Упражнение: что делает эта функция и зачем она может понадобиться? ;)
    \item \textbf{приведение типов}\\
      \begin{code}
BigInt a = 3; // Приведение
BigInt a = (BigInt)3; // Теперь	более	явно.
      \end{code}
      Начнём с первого случая. Что это и с чем это есть? Чтобы оно сработало - у нашего класса должен быть конструктор вот такой:
      \begin{code}
BigInt(int) {}
      \end{code}
      Как происходит приведение:
      \begin{code}
BigInt a = (BigInt)3;
	     ^		       |
	     |		       v
       a(tmp)<----tmp
      \end{code}
      Современные компиляторы могут это сделать быстрее, без создания третьей переменной.
      Проблема в том, что это может быть не слишком разумно, ибо BigInt(3) просто создаст массив размера 3 (а не число 3), поэтому можно запретить
      подобное присвоение с помощью explicit BigInt(size\_t);\\
      Теперь о приведении типов при наследовании.\\
      Элементы производного класса можно просто так присваивать переменным базового класса (например присвоить double list переменной типа list). Можно сделать конструктор с параметром, являющимся принимаемым для приведения значения и чтобы привести надо написать перед значением или переменной второго типа в скобках имя первого типа.
      \href{http://pastebin.com/U596LHXS}{Пример}.
  \end{list}    
  \pagebreak
